"落黎"同"落去" 呢兩隻字意思上有冇分別？

"咁我落黎排隊"同"咁我落去排隊"意思上有冇分別？
我老豆judge我呢樣野，"落黎" 同"落去" 都唔識分

落黎=佢已經到左
落去=佢未到

有

我如果自己喺上面就唔會用落嚟,我喺上面要落下面就係我落去,我喺上面你喺下面我就會叫你落嚟

喺下面話人落咪叫落嚟
喺上面話人落咪叫人落去

我喺地獄，「點解你落左嚟地獄嘅？」
我喺天堂，「點解你落左去地獄嘅？」

有分別
你落嚟排隊 vs 你落去排隊

你識下用呢兩句鬧人
落去地獄啦！
落嚟地獄啦！

落嚟/落緊嚟=下面同上面講/掉轉
落去/落緊去=同一層既人講

利申：9up

同意

睇你嘅位置?
你喺下面 就叫佢落嚟(過嚟)
你同佢一齊/不在場 叫佢落去(走去)另一邊

agger this

如果用「落緊嚟」「落緊去」
A同B講「我落緊嚟」，即係去緊B所在嘅位置
講「我落緊去」，就係去緊同B無關係嘅任意地方
利申9up

是咪即係來同去既分別

你老婆同你講

你同我落黎幫我搬嘢
你同我落去幫我買嘢

你覺得有咩分別

黎嘅目標係人(會合), 去嘅目標係地方(單飛)

我留係A點叫你去B點=你落去
我係A點收你嚟A點=你落嚟

叫你 sor